# js_homework_2_scope

## Ответьте на вопросы

* Что такое область видимости? Какие области видимости вы знаете?
> Ответ: область видимости - это облась в котором, можно пользоваться какой-либо сущностью, где она доступна. Область видимости бывает глобальной - когда сущность доступна из любой састи кода и локальной - доступна только в определенном блоке кода.
* В какой момент создаётся лексическое окружение и что в него входит?
> Ответ: Лексическое окружение создается каждый раз когда вызывается функция, оно хранит переменные функции, их значения и ссылку на внешнее окружение
* Чем функциональная область видимости отличается от блочной?
> Ответ: Блочная область видимости создает возможность оперировать с переменными объявленными с помощью let и const только в пределах того блока, где они были объявлены. Функциональная область видимости создает границы внутри вызова функции.
* Где будут видны переменные, объявленные с помощью var, let и const?
> Ответ: Переменные объявленные с помощью var будут видны везде, а ограничены только функциями, если будут объявлены внутри них.
let и const ограничены блочной областью видимости и будут видны только на том "уровне", где они объявлены.
* Изучите механизм замыканий, в каких случаях в JavaScript используют замыкания?
> Ответ: Замыкания используются тогда, когда важно запомнить внешнее окружение функции на момент ее вызова. Например, если нужно организовать 2 счетчика, работающих по одинаковой логике, но независимые друг от друга.

## Выполните задания

* Установи зависимости npm `install`;
* Допиши функции в `tasks.js`;
* Проверяй себя при помощи тестов `npm run test`;
* Создайте Merge Request с решением.

## Требования к заданиям:

* 6 и 7 Задачи "под звездочкой", их решать не обзательно, но будет круто, если сделаешь. Для выполнения нужно для их расомментировать тесты в файле `tasks.test.js`. Перед выполенением рекомендуем прочитать [документацию](https://developer.mozilla.org/ru/docs/Web/API/WindowTimers/setTimeout).
* проходятся тесты;
* осмысленные названия переменных и функций;
* использование const, let если необходимо;
* допускаем использование break только в конструкции switch-case;
* отсутствие невыполнимого кода (после return в функциях или в условиях, которые никогда не выполнятся);
* правильное использование return в функциях (корректно возвращать только одно значение).
